Aufgrund einer globalen Pandemie und weit verbreiteten Schutzmaßnahmen waren viele Arbeitnehmer, Studierende und sogar auch Schüler gezwungen, ihre tagtägliche Arbeit nun von Zuhause aus zu verrichten.
Nach längerer Selbststudie mussten wir leider alle merken, dass Home-Office nicht \enquote{Arbeiten von der eigenen Wohnung aus} sondern eher  \enquote{Wohnen auf der Arbeit} ist.\\
\\
Viele arbeiten deutlich länger, da die geographische Trennung zwischen \textit{Zuhause} und \textit{Arbeit} fehlt.
Vor allem in den Wintermonaten macht es sich bemerkbar, wenn die überhaupt wenigen Sonnenstunden eines Tages von Teams-Meetings durchzogen sind.
Um dieser tristen und grauen Welt etwas Farbe einzuhauchen gibt es nun: \textbf{WeatherWallpaper}\\
\\
Dieses Programm bezieht aktuelle Wetterdaten eines definierten Standortes und zeigt je nach Wetterlage und Uhrzeit ein passendes Bild als Hintergrund an.
Dadurch gleicht sich der Desktop eines jeden Nutzers an die aktuelle natürliche Stimmung, wodurch ein einheitliches Gefühl zwischen Arbeitsplatz und Umwelt vermittelt wird.
Dies wiederum wertet das Klima nicht nur bei der Arbeit, sondern auch Zuhause spürbar auf.\\
\\
Im Folgenden soll ein kurzer Überblick über die entwickelte Applikation gegeben werden. Die Anwendung ist eine .NET 5.0 Windows Applikation und in C\# programmiert. Die Schlüssel-Bestandteile der Applikation sind \begin{itemize}
\item das Abfragen von APIs,
\item das Verarbeiten der erhaltenen Daten und
\item das Ändern des Desktop-Hintergrunds.
\end{itemize}
Dazu erhält der Nutzer/die Nutzerin die Möglichkeit eine eigene Konfiguration anzugeben, in dem er bestimmt für welchen Standort die Wetterdaten bezogen werden und in welchem Intervall das Hintergrundbild aktualisiert werden soll. Das Herzstück der Anwendung ist der \texttt{Refresher}. Hier läuft die oben beschriebene Logik zusammen. Dabei wird zuerst mithilfe des \texttt{WeatherHandler} die aktuellen Wetterdaten, abhängig von der Konfiguration des Nutzers/der Nutzerin, ermittelt und daraufhin mit dem \texttt{WeatherInterpreter} interpretiert. Diese Interpretation der Wetterdaten erhält daraufhin der \texttt{ImageHandler}, der ein passendes Bild zu dem interpretierten Wetter sucht. Sowohl \texttt{WeatherHandler} als auch \texttt{ImageHandler} verwenden einen \texttt{APICaller} um die APIs aufzurufen. Das Bild wird dann mithilfe des \texttt{DownloadHelper} heruntergeladen und über den \texttt{BackgroundChanger} als Hintergrundbild gesetzt. Der Refresher kann im zyklischen Betrieb (über den \texttt{UpdateTimer}) oder im manuellen Betrieb (über den \texttt{ScreenChangeWorker}) verwendet werden. Beim Speichern der Konfiguration wird diese vorerst durch den \texttt{ConfigValidator} validiert und erst bei erfolgreicher Validierung über den \texttt{Con"-fig"-Hand"-ler}, mithilfe des \texttt{FileAccessor} gespeichert. Dann wird auch das Objekt der aktuellen Konfiguration im \texttt{ConfigKeeper} ausgetauscht.\\

\noindent Die Instanziierung aller benötigten Klassen wird in der Datei \texttt{App.xaml.cs} bei Applikationsstart erledigt.\\
\\
Im Folgenden sind die wichtigsten Links für unser Projekt zu finden:
\begin{itemize}
\item \href{https://github.com/Bronzila/WeatherWallpaper}{\color{blue} \textbf{Unser Code-Git-Repository}}
\item \href{https://github.com/Bronzila/WeatherWallpaper/releases/tag/V1}{\color{blue} \textbf{Unser erstes Release}}
\item \href{https://github.com/gierle/WeatherWallpaperDocumentation}{\color{blue} \textbf{Unser Doku-Git-Repository}}
\end{itemize}